蘋論： 大動作加小動作 港府西環打龍通

蘋論：
大動作加小動作 港府西環打龍通

8,846

青年新政游蕙禎及梁頌恆的宣誓案終極敗訴，港府立即宣佈將安排補選，這並不奇怪，但林鄭月娥主動表示，不會有特別的政治小動作以達致某種選舉結果，就顯得此地無銀三百両。從僭建選舉確認書，到DQ民選議員，從動員中資機構、中國大媽助選，到落區發放餅卡、配票名單，港府、中共的大動作、小動作還少嗎？只不過，港府負責搞大動作，西環負責搞小動作，如此打龍通以維護選舉公平公正的表象，以免打爛一國兩制的牌坊而已。

中共替港立法 港府替共執法
終審法院昨日否決游蕙禎、梁頌恆的上訴申請，從司法程序上確認了全國人大釋法的追溯力。對九龍西、新界東的立法會議席補選志在必得的西環，如何協調親共政團、如何打壓民主派參選人，早已受到輿論關注。林鄭月娥宣稱，補選會按照正常的規矩、法律的要求去做，「我哋唔會有特別的政治上小動作來達致某一種選舉結果」，顯然明白外界的擔憂，但從去年立法會選舉前後港府、西環的所作所為來看，補選要公平公正進行談何容易。

去年立法會選舉提名期開始前兩日，選舉管理委員會突然宣佈，參選人須簽署反港獨確認書，把選戰的焦點由支持或反對梁振英連任特首引向是否反對港獨。結果，梁天琦、陳浩天、陳國強等六人被剝奪參選資格。但是，梁振英強攻紙上港獨的策略適得其反，民主派贏得的議席多過上屆，本土派、自決派議員的勝出更令港共中共恐慌。於是，全國人大常委會赤膊上陣，就議員宣誓問題悍然釋法，梁振英政府迫不及待地提出司法覆核，先後要求褫奪六位議員的資格。

中共以釋法為名替香港立法，港府則以維護法治為名替中共執法。選舉何來公平公正？況且，西環在選舉前期和選舉期間，除了極力扶植其契仔契女外，種票、配票、動員投票的小動作不斷。由此可見，中共控制了香港選舉的大局，但還要保住一國兩制的牌坊，於是，港府、西環打龍通，涉及選舉行政程序、司法程序的大動作就由港府去做，涉及變相賄選、影響參選人投票人的「小動作」就由西環去做。

選舉淪民主騷 親共政團分餅

林鄭月娥宣稱不會搞政治上小動作，但一來沒有承諾不會再搞僭建確認書、DQ議員的大動作，二來也不能保證西環不搞助選配票、抹黑民主派參選人的小動作。如果這兩個問題不解決，香港的選舉，無論是立法會選舉或區議會選舉，不只沒有公平公正可言，甚至可以說是毫無價值。

坊間早有傳聞，港府在DQ游蕙禎、梁頌恆後，堅持再DQ梁國雄、劉小麗、姚松炎、羅冠聰，目的有所不同。姚松炎在被視為梁振英票倉的建築測量都市規劃及園境界功能界別勝出，羅冠聰代表的是被西環視為眼中釘的眾志，DQ這兩位議員有公報私仇之意。而梁國雄與梁頌恆、劉小麗與游蕙禎分屬新界東、九龍西選區，如果合併補選，西環有把握操控親共政團在兩區分別穩奪一席。如果不是合併補選，西環便可以居中協調，讓原本鬼打鬼的民建聯與經民聯在九龍西、民建聯與工聯會在新界東增加合作機會。

在港府、西環串謀之下，香港的選舉將淪落為中共的民主騷，淪落為親共政團的分餅仔遊戲。公民的選舉權、被選舉權可以被隨意剝奪，選民的投票結果可以被當局以自定的程序推翻而不是經選民再投票，中國的立法在香港具有追溯力，香港政治、法治環境之惡劣前所未有。

周一至周六刊出
李平

李平

下一則
世謬中心 (尊子)